民航處隱瞞1月份6宗飛行間距不足安全事故 次數頻密「歷來罕有」

(傳真社香港8日電) - 傳真社獲民航處消息人士確認，因新空管系統未能及時發出「預測衝突警告」(Predictive Conflict Alert) 及「衝突警告」(Conflict Alert)，今年1月份發生了至少6宗航機飛行間距不足(Loss of Separation)的安全事故，在其中5宗事故，涉事航機皆未能維持平面距離至少5浬及垂直距離至少1,000呎，違反了國際民航組織的安全標準。有資深前線空管人員向傳真社表示，一個月內發生6宗航機飛行間距不足，次數之頻密是「歷來罕有及不能接受」。

單單堅料

衰啲講
就算炒架機落黎 都係照用 ..

個別事件 出事先算
出事都係個別事件事件姐係無事發生

處長：唔撞咪當贏囉 繼續搭啦柒頭